安倍晉三：如入境日本的人患有新型肺炎，會被拒絕入境

日本政府將新型冠狀病毒肺炎列為「指定感染症」的政令施行時間，由原定的2月7日提前至2月1日。首相安倍晉三說，如果希望入境日本的人患有新型肺炎，會被拒絕入境。共同社預計，對象將是外國人。

國土交通大臣赤羽一嘉呼籲，曾接待過中國武漢訪日旅行團的所有巴士司機和導遊接受健康檢查。他透露，早前確診的奈良縣男司機，當局已要求他所屬的大阪巴士公司全體員工到醫療機構檢查。

日本至今有14宗確診病例，另外，第三架前往中國武漢撤僑的日本政府包機，已抵達東京羽田機場。內閣官房長官菅義偉說，希望回國的僑民還有約140人，多數是在武漢以外的僑民，會在聽取他們願望的基礎上協調，使他們能盡快回國。

林奠：免費醫

港共真係好垃圾

抗疫不忘抗爭
希望大家幫p牌推推

解答到 國際關係 海洋法庭制裁警暴
呢啲議題
唔好比肺炎spin開左
我地仲未光復到香港！

沈旭暉高汁分析 點光復香港

愛護國民正常做法

日本人已話安倍做得慢
林鄭：10幾萬香港人
唔通唔俾佢哋返屋企？

問題係點證明

點證明有肺炎呀

廢話
問題係點解確診咗既人會出到境？

無症狀 潛伏期14日

全部支那回國既都要隔離